台灣來的天使

香港自6月「反送中」示威活動開始後，不少台灣網友以各種形式給予聲援、加油。有香港店家在臉書發文表示，一名來自台灣的女士硬塞了5千元港幣（約新台幣2萬元），買200個套餐供示威者食用，讓店家大讚是「台灣來的天使」；貼文下方也有千名香港網友感動表示「感謝台灣朋友」。

香港店家「渣哥一九九六」15日在臉書發文表示，一名女士來到香港德福店，硬是放下5000元港幣（約新台幣2萬元），說要買200個腸粉套餐供抗爭學生食用，店員極力婉拒，但該女士十分堅持，最後雙方還到店外推來推去，持續了30分鐘。

粉專表示，5000元港幣幾乎是一些台灣人整個月的薪水；粉專不但稱該女士是「台灣來的天使」，也表示「有心已經足夠，台灣人多謝你（愛心符號）」。

該篇貼文發布不到6小時，就湧入了近1.5萬讚與1000多次分享。更有超過1000名網友在留言處寫下「感謝台灣朋友」。

下次台灣有事我一定去幫手